Um termo popular e pode ser definida como o acesso à informação em qualquer lugar, a qualquer momento e com qualquer equipamento.  
Com essas tecnologias é possível se obter computação ubíqua, que é a integração da mobilidade com a presença distribuída, imperceptível, inteligente e altamente integrada de computadores e suas aplicações.
Além disso, com o avanço da tecnologia de armazenamento na nuvem, a redução de custo do hardware, a expansão da telefonia celular e em redes Wi-Fi permitiu que praticamente todas as áreas de negócios e serviços utilizem os sistemas mobile e seus mais diversos dispositivos: tablet, smartphones, PDV, contactless, aparelhos IoT (Internet das Coisas) e Wearables. 
